CHANGELOG fuer c't-Bot
======================
2019-10-08: Release 27 (v1.27)
    - support for gcc version 8
    - support specifc gcc version used by makefile-build
    - blocking version for fifo_put_data()
    - cleanup in map code
    - local buffer for map-2-sim data
    - SPI master: use faster wait-while-busy version for short timeouts
    - short step-by-step tutorial for drive_chess behaviour from anonybot
    - logging improved, bugfixes for some LOG-messages
    - follow_line behavior extended with initial search
    - bugfix for build with recent mingw64 versions and some makefile optimizations
    - workaround for fgets()’s asynchronous behavior on mingw64 platforms
    - bugfix for behaviour_abl, if SDFAT is disabled. Fixes #47
    - cleanup and improvements for makefile
    - subfolder /Documentation renamed to /doc
    - test scripts updated with an optional parameter for testing with a specific test case file only
    - disable __gcc_isr instructions for timer ISR on MCU, might support gcc versions >= 8.0, but it’s untested
    - build tests updated to detect a compiler misconfiguration (at least for include paths)

2018-10-18: Release 26 (v1.26)
    - Warnings korrigiert
    - Kommentare verbessert
    - kleinere Bugfixes (ARM_LINUX_DISPLAY, avr-gcc 4.8.1, Servo mit MMC und soft-SPI, mingw-build, isInCallHierarchy())
    - Unterstuetzung fuer RaspberryPi-Anbindung mit USB-2-Bot Adapter
    - Coding Conventions verbessert
    - Unterstützung fuer Motor Treiber DRV8835
    - Rechtschreibfehler und Code-Formatierungen verbessert
    - Unterstützung fuer ATmega32 entfernt

2018-01-17: Release 25.1 (v1.25.1)
    - Bugfixes im Verhaltensframework
    - Bugfixes fuer UART-Kommunikation mit Raspberry Pi

2017-10-01: Release 25 (v1.25)
    - Unterstuetzung fuer FAT-Dateisystem (FAT16 und FAT32) auf SD-Karten. Wird von Map, Log, uBasic, ABL, Speedlog verwendet.
    - Unterstuetzung fuer SDHC-Karten

2017-03-12: Release 24 (v1.24)
    - Dokumentation fuer Technisat TTS35AI Fernbedienung erweitert
    - Display und Shiftregister Code aufgeraeumt
    - Bugfix Bootloader
    - Buildsettings fuer Linux und macOS kombiniert (Debug-Linux_Mac)
    - Dokumenation um Messprotokoll von anonybot ergaenzt
    - Automatisierte Build Tests eingefuehrt, diverse Warnings beseitigt
    - Bugfix fuer Fifo: Race-Condition korrigiert
    - Bugfix fuer map-2-sim und Distanzsensorauswertung (out-of-bounds Zugriffe)
    - Tastenmapping fuer Technisat TTS35AI Fernebdienung aktualisiert
    - Fernbedienungskonfiguration nach bot-local.h verschoben
    - Bugfix fuer MMC/SD-Karte falls MOUSE_AVAILABLE an ist. MMC-Code etwas aufgeraeumt.
    - Remotecall-Display (DISPLAY_REMOTECALL_AVAILABLE) erweitert um Statusanzeige der Verhalten. Kann damit das Verhaltensdisplay (DISPLAY_BEHAVIOUR_AVAILABLE) ersetzen.
    - Verhaltenskonfiguration aufgeraeumt
    - Kompatibilitaet mit aktuellem AVR Compiler (4.9.2) und gcc 6.2
    - Konfigurationsoptionen aufgeraeumt, Dokumentation ueberarbeitet

2016-07-09: Release 23 (v1.23)
    - Raspberry Pi Support
    - Lokale Konfiguration über bot-local-override.h (siehe include/bot-local-override.h)
    - Motor- und Servoansteuerung überarbeitet, Unterstützung für 2. Servo (mit ATmega1284P)
    - Unterstützung für alternativen Distanzsensor Typ GP2Y0A60
    - Verwendung von Speedlog ohne MMC mit UART-Ausgabe; Konfiguration: SPEED_LOG_AVAILABLE an, LOG_UART_AVAILABLE an, USE_MINILOG an, BOT_2_SIM_AVAILABLE aus, MMC_AVAILABLE aus
    - Verbesserungen im Verhalten bot_goto_pos(), bot_drive_square aktualisiert fuer die Benutzung von bot_goto_pos
    - Unterstützung der MSYS2 Toolchain unter Windows (für Windows 10 Kompatibilität). Siehe wiki/InstallationsanleitungR23 zur Einrichtung
    - Sortierung der Einträge in ct-Bot.h und include/bot-local.h gemäß Dokumentation

-----

2016-05-08  Zusaetzliche Display-/Log-Funktionen: Uebertragung der MCU-Displayausgaben an RPi, Logging von MCU zu RPi via LOG_RPI_AVAILABLE, Auslastungsanzeige fuer CPU und UART verbessert

2016-04-17  Abfragemoeglichkeit der Servoposition mittels servo_get_pos(); verzoegerte Ausfuehrung von Funktionen mittels os_delay_func() (nur fuer MCU)

2016-03-22  Schalter in ct-Bot.h gemaess Doku sortiert und Kategorien ergaenzt

2016-03-20  Bugfix fuer Fernbedienung Technisat_TTS35AI nach Hinweis von anonybot. Weitere Fernbedienungscodes etwas aufgeraeumt.

2016-03-05  Build-Target fuer Raspberry Pi 3

2016-02-27  Unterstuetzung fuer alternativen Distanzsensor Typ GP2Y0A60

2016-02-21  Auswertungsreihenfolge der Sensoren aktualisiert, mehr Zeit fuer die digitalen Sensoren, die per ENA deaktiviert werden; LED Flackern auf RPi behoben; Bugfix Distanzsensor wenn Klappe bewegt wird

2016-02-20  Bugfix Ansteuerung Servo 2: Initialisierung auf Mittelstellung, Servo-Verhalten fuer 2. Servo angepasst

2016-02-19  Bugfix fuer Raspberry Pi Code, falls BOT_2_SIM_AVAILABLE aus ist

2016-01-23  Steuerung Servo 2 per VOL +/- Taste auf der Fernbedienung; Bot-Verhalten entsprechend der Web-Dokumentation sortiert

2016-01-10  Bugfix fuer Endianness-Inkompatibilitaet bestimmer Compiler unter Linux

2015-12-12  Motor- und Servoansteuerung ueberarbeitet

2015-11-21  Bugfix Maus- / ENA-Code

2015-11-15  Uebertragen von Positionsspeicher per Bot-2-Bot auch fuer Raspberry Pi Bots

2015-11-14  Bot-2-Bot-Kommunikation auch fuer Raspberry Pi Bots

2015-11-08  Bugfix RemoteCall-Display (fuer negative Paramterwerte); Bugfix Remotedisplay (ct-Sim) auf RPi; Unterstuetzung von Display-Ausgabe auf Linux-Konsole fuer RPi (stdout oder externes Display)

2015-11-07  Moeglichkeit zur lokalen Konfiguration ueber bot-local-override.h. Siehe include/bot-local-override.h

2015-10-26  Raspberry Pi Support (derzeit Beta Status!) erweitert: Verbindung zu ct-Sim (via TCP) moeglich, low-level MCU-Code fuer RPi-Anbindung; HW-Test Verhalten ueberarbeitet, Fifo-Code erweitert, Doxygen Doku vereinheitlicht

2015-10-26  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 22

2015-10-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kompatibilitaet zu mingw-w64 und msys2 (u.a. fuer Windows 10)

2015-10-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kompatibilitaet zu AVR Toolchain 3.5

2015-10-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Build-Warnings bei deaktivierter EEPROM-Emulation (Standardeinstellung) beseitigt, siehe pc/eeprom_pc.c zur Aktivierung

2015-09-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer BPS Initialisierung

2015-09-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Unterstuetzung fuer 2. Servo (nur mit ATmega1284P)

2015-09-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix bot_drive_area()

2015-05-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix Positionsspeicher

2015-03-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix Speedberechnung von Maussensor

2015-03-15  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Implementierung eines neuronalen Netzwerkes und darauf aufbauende Verhalten behaviour_neuralnet und behaviour_drive_neuralnet

2013-01-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Generierte Dokumentation nach /documentation verschoben, um das Source-Verzeichnis (und seine Versionierung) nicht mit 1000 Dateien zu belasten

2013-01-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: #define ARM_LINUX_BOARD fuer High-level Bot-Code, der auf einem ARM-Linux Board (z.B. BeagleBoard oder Raspberry Pi) ausgefuehrt wird.
                                                  Fuer alle anderen Targets (nicht ARM-Linux) wird der Schalter automatisch deaktiviert.

2013-01-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Clang-Support unter Mac OS X, uBasic-Quellen umorganisiert

2012-12-20  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer PACKED auf MCU

2012-12-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Compile-Settings fuer Raspberry Pi hinzugefuegt

2012-11-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Makefile, danke an caramba fuer den Hinweis! Nach einem '\' (Zeilenumbruch) in der Sourcefile-Liste darf kein Leerzeichen folgen.

2012-11-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer gcc 4.7 unter Windows nach Hinweis von palau: packed structs um Attribut "gcc_struct" ergaenzt

2012-07-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anzahl der parallelen make-Jobs auf Anzahl der verfuegbaren Prozessoren eingestellt (nur Eclipse 4.2)

2012-05-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: PACKED-Makro umgestaltet: PACKED setzt das packed-Attribut nur noch fuer MCU, PACKED_FORCE setzt es immer.
                                                  PACKED ist zu verwenden, um Speicher auf MCU zu sparen. PACKED_FORCE falls die Member eines Structs direkt aufeinander folgen muessen (z.B. fuer Kommunikation oder HW-Treiber).

2012-05-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Falsches Alignment auf ARM fuer floats in gepackten Structs korrigiert (Workaround). Target Debug-ARM-Linux fuer Ubuntu 12.04 angepasst (floating-point ABI hard, FPU vfpv3-d16)

2012-02-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 21

2012-02-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer DISPLAY_REGELUNG_AVAILABLE

2012-02-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_goto_obstacle() ueberarbeitet

2012-02-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer die Anmeldung realer Bots beim Sim

2012-01-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_goto_dist(): Fallback auf bot_drive_distance(), falls bot_goto_pos() nicht aktiv ist (z.B. wegen deaktivierter Motorregelung), Warnings in simple2 beseitigt

2012-01-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Starten von ABL-Programmen per Fernbedienung (abl1.txt bis abl9.txt auf SD-Karte oder aktuelles Programm im EEPROM; analog zu uBasic), Fehlerpruefung beim RemoteCall-Aufruf

2012-01-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: EEPROM-Bereich fuer ABL-Skripte auf ATmega1284P und PC vergroessert (3.5 KByte), Auswertung aktiver Bot-Komponenten fuer ABL und Basic getrennt

2012-01-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: HW-Test-Verhalten leicht ueberarbeitet

2011-12-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot meldet aktivierte Komponenten an den Sim

2011-11-26  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.de]: Anpassungen fuer uBasic: neue Routine beh_result zur Ermittlung des Ergebnisses eines Verhaltens (Messverhalten wie im ABL Script verwendet)

2011-11-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Servos und Klappen-Sensor auch fuer simulierte Bots

2011-11-09  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verhalten bot_abl_behaviour() zur Steuerung des Bots ueber eine Scriptsprache. Doku folgt. Siehe auch bot-logic/behaviour_abl.c

2011-11-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Makroblock-Alignment fuer Map optimiert

2011-10-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Eclipse Build-Konfiguration fuer MCU vereinfacht

2011-10-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Code erweitert:
                                                  map_save_to_file() speichert die aktuelle Map in eine neue Datei, map_load_from_file() liest eine Karte aus einer Datei wieder in die aktuelle Map ein.
                                                  Im Gegensatz zur Import-Funktion (Parameter -m) funktioniert das zur Laufzeit und auf PC und MCU. Bugfix fuer BotFS.

2011-10-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Map Ex- / Import und Map-2-Sim

2011-09-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic auf rev. 64 aktualisiert, "./include/bot-logic" in Include-Pfad aufgenommen

2011-09-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Projekteinstellungen und Warnings fuer Konfiguration ARM-Linux korrigiert

2011-08-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 20

2011-08-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warning in pc/tcp-server.c beseitigt

2011-07-26  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic auf rev. 63 aktualisiert

2011-07-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Support fuer avr-gcc 4.5.1 / AVR Toolchain 3.2.3

2011-07-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic auf rev. 60 aktualisiert

2011-07-05  Fred Ammann: Fernbedienung "Total Control" hinzugefuegt

2011-07-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt, Anpassungen fuer Eclipse 3.7

2011-06-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfixes fuer Abhaengigkeiten, clang Compiler Support

2011-05-22  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Testcode in neues Verhalten bot_hw_test_behaviour() ausgelagert, Makefile etwas aufgeraeumt und fehlendes Verhalten BEHAVIOUR_PROTOTYPE ergaenzt

2011-05-19  Simon Siemens [simon.siemens@arcor.de]: Neues make-Target library fuer eine Bibliothek der Infrastrukturkomponenten (Hardwareabstraktion, OS, ...).

2011-05-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: allgemeine Funktionen aus init.c in neue Datei botcontrol.c verschoben

2011-05-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Cancel-Verhalten

2011-05-12  Simon Siemens [simon.siemens@arcor.de]: Vereinfachung der main-Funktion. Verhaltensunabhaengigen Code dazu in init.c ausgelagert. In main verbleibt nur ein generisches Grundgeruest.
                                                    Damit sind keine Aenderungen an main bei Updates mehr noetig und jeder kann sich sehr einfach eine eigene main-Funktion schreiben.

2011-05-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix falls RC5_AVAILABLE aus ist

2011-05-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer #include-Abhaengigkeiten

2011-04-27  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic auf Revision 49 aktualisiert

2011-04-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix Fifo-Code

2011-04-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Prototype-Verhalten eingefuegt, bot_simple ueberarbeitet, Sensor-Defines umgezogen

2011-04-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Build-Settings fuer Windows angepasst: Debug-W32 fuer aktuelle MinGW-Toolchain (msys und pthreads nicht mehr noetig), Debug-W32-old fuer alte Toolchain

2011-04-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 19

2011-04-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfixes fuer Map-Code, Threading-Code und #define-Abhaengigkeiten

2011-04-11  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: solve_maze rennt nun im Demo-Labyrinth nicht mehr gegen die Wand

2011-04-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Einrichtung einer SD-Karte fuer BotFS dokumentiert, siehe contrib/BotFS/readme.txt oder botfs.c

2011-04-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic auf Revision 45 aktualisiert

2011-03-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: uBasic aktualisiert, Bugfix fuer Minilog-2-Sim, angefangen Header-Dateien aufzuraeumen

2011-03-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Support fuer aeltere avr-libc Versionen (ab 1.6.7)

2011-03-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Behaviour-Code aufgeraeumt:
                                                  globale Konstanten mit dem Prefix BEHAVIOUR_ versehen,
                                                  Dateinamen auf einheitliches Schema umgestellt,
                                                  Cancel-Verhalten erweitert - es koennen auch mehrere Verhalten ueberwacht und beendet werden.
                                                  Turn-Verhalten ueberarbeitet, Angabe der Drehgeschwindigkeit hinzugefuegt.
                                                  EEPROM-Schreibzugriffe verringert.

2011-03-02  Simon Siemens: Bugfix fuer Konfiguration ohne RC5 oder RemoteCall-Verhalten

2011-02-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer gcc 4.4

2011-01-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: BotFS Hilfsprogramm hinzugefuegt

2011-01-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Buildproblem des MMC-Codes

2011-01-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer EEPROM-Emulation

2010-12-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: BotFS-Volume robuster gemacht fuer zukuenftige Aenderungen. Image-Datei muss geloescht und neu angelegt werden, sorry (anlegen auf PC automatisch)

2010-12-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer botfs_rename()

2010-11-20  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Speed-Log auf BotFS umgestellt

2010-11-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LOG_MMC_AVAILABLE kann jetzt mit USE_MINILOG und BOT_FS_AVAILABLE verwendet werden, dadurch auch parallel mit MAP_AVAILABLE.
                                                  Ausserdem gibt es jetzt ein Display, das alle Log-Eintraege anzeigen kann (scrollen ueber Fernbedienung)

2010-11-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: RAM-Bedarf von uBasic verringert

2010-11-11  Frank Menzel  [menzelfr@gmx.de]: Basic-Interpreter uBasic eingebaut mit entsprechendem Verhalten

2010-11-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Dateisystem BotFS (BOT_FS_AVAILABLE),
                                                  RemoteCall-Display zur Verhaltenssteuerung (DISPLAY_REMOTECALL_AVAILABLE; #168),
                                                  Bots werden beim Beenden sauber heruntergefahren,
                                                  Anpassungen fuer Skript-Programme wie uBasic,
                                                  Code aufgeraeumt,
                                                  Compilezeit etwas verringert

2010-10-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 18

2010-09-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Projekteinstellungen aktualisiert (Debugging, Code Style)

2010-09-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Trace-File um Fernbedienungscode, BPS und RemoteCalls ergaenzt

2010-08-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: sensor_dist_straight() als Alternative zu sensor_dist_lookup() - reicht die Sensordaten 1:1 weiter

2010-07-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot-2-sim_pc::bot_2_sim_listen() wartet nun, bis auch wirklich ein DONE empfangen wurde

2010-05-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 17

2010-05-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Code-Cleanup

2010-05-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Map

2010-03-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Lokalisierungsverhalten verbessert, Init-Code fuer MCU und PC getrennt

2010-03-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Support fuer ATmega1284P, Projekteinstellungen aufgeraeumt, Anpassungen fuer EEPROM-Emulation

2010-02-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: asm-Code in delay-Funktion entfernt, hardwareabhaengige Parameter in delay-Aufrufen entfernt

2010-02-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anpassungen fuer avr-libc 1.6.8 / WinAVR-20100110, Test-Verhalten bot_test_encoder(), um die Positionierungsgenauigkeit aus den Radencoder-Daten testen zu koennen.

2010-02-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Aufraeumarbeiten, Warnings im Schach-Verhalten beseitigt

2010-02-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Speed-Log und Mini-FAT verbessert, Verhaltenscode aufgeraeumt, Init-Code vereinheitlicht, Warnings beseitigt

2010-01-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Update beruecksichtigt Positionsunsicherheit, wenn MEASURE_POSITION_ERRORS_AVAILABLE an ist

2010-01-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positionsbestimmung um Fehlerabschaetzung erweitert (MEASURE_POSITION_ERRORS_AVAILABLE), verfuegbar ueber globale Variable pos_error_radius,
                                                  Anzeige der Positionsunsicherheit in der Map-Anzeige des Sim,
                                                  got_pos() optimiert,
                                                  Funktionen rad() und deg() zur Umrechnung von Grad in Bogenmass und umgekehrt,
                                                  calc_angle_diff_rad() liefert Winkeldifferenz wie calc_angle_diff() aber im Bogenmass.

2010-01-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positionsberechnungen und Map-Code optimiert

2009-12-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Inhaltsverzeichnis der pdf-Doku korrigiert

2009-11-16  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Der Bot spielt Schach! Neues Schachverhalten behaviour_drive_chess()

2009-10-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positionsspeicher koennen per Bot-2-Bot-Kommunikation uebertragen werden;
                                                  bot_save_waypos() kann mit zwei Optimierungsstufen gestartet werden:
                                                  1 entfernt Positionen, die auf einer Linie liegen und somit redundant sind,
                                                  2 entfernt auch Schleifen, so dass der Weg durch ein Labyrinth optimiert wird

2009-10-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positionsspeicher koennen nun mit individueller Groesse angelegt werden

2009-10-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Schoenheitskorrekturen fuer Doxygen

2009-10-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Projekteinstellungen korrigiert und Warnings unter Windows beseitigt

2009-09-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: BPS-Sensordaten des echten Bots werden zum Sim uebertragen

2009-09-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im Command-Code, keine Uebertragung der Lichtsensordaten, falls keine Lichtsensoren aktiv sind

2009-09-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Projekteinstellungen

2009-09-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot-Lokalisierung: BPS-Sensor (BPS_AVAILABLE) und neues Verhalten bot_scan_beacons (BEHAVIOUR_SCAN_BEACONS_AVAILABLE);
                                                  Trace-File Erzeugung um alle Sensor- und Aktuator-Daten zu loggen (CREATE_TRACEFILE_AVAILABLE); Code aufgraeumt / Warnings entfernt

2009-08-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: RemoteCall-Steuerung per Commandline

2009-08-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Mauscode, falls BOT_2_SIM_AVAILABLE aus ist

2009-07-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 16

2009-06-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer drive_area() auf dem echten Bot

2009-06-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Code fuer PC deterministisch gemacht

2009-06-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer map::map_get_ratio() (Division durch 0 ausgeschlossen)

2009-05-28  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Aenderungen in drive_area(): bereits befahrene Spur voraus wird erkannt; anfahren des Zielpunktes und dann alle Pruefungen erneut fuer freie Fahrt voraus

2009-05-13  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Korrekturen im Pfadplanungsverhalten; Bug bei Endeerkennung beseitigt und Planung auf bereits befahrenem Gebiet ermoeglicht

2009-04-30  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Einzeichnen der Fahrspuren in drive_area zur Visualisierung der Arbeitsweise des Verhaltens sowie Korrekturen und mehr Debugausgaben

2009-04-22  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer map_2_sim_send()

2009-04-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Initialisierung in Pfadplanung korrigiert, Code in mcu/os_thread.c etwas verbessert

2009-04-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kleinere Korrekturen fuer map_get_ratio() und Pfadplanung ueber befahrenes Gebiet

2009-04-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer show_labmap() in Pfadplanung

2009-04-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Fifo-Code, wenn OS_AVAILABLE aus ist

2009-04-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neue Funktion pos_store_top() gibt den n-letzten Eintrag des Positionsspeichers zurueck, ohne ihn zu loeschen.
                                                  Pfadplanung meldet Fehler an Aufrufer, falls kein Pfad gefunden werden konnte, Pfadpunkte auf einer Linie werden zusammengefasst, um pos_store-Speicher zu sparen.

2009-04-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer map_get_average, kleine Verbesserungen beim Pfadplanungsverhalten (#185)

2009-03-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-2-Sim-Code ueberarbeitet, Sim kann jetzt die komplette Karte anfordern

2009-03-27  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Pfadplanungsverhalten erweitert: schraeges Fahren und Planung nur auf befahrenem Gebiet ermoeglicht sowie Einzeichnen des Pfadweges (rot) via MAP_2_SIM_AVAILABLE

2009-03-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Delay-Code an aktuellen Timer-Code angepasst

2009-03-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: ToDo-Punkte erledigt: bot-2-pc und bot-2-sim vereinheitlicht zu bot-2-sim; Unterschiede zwischen MCU und PC in ct-Bot.c und command.c minimiert

2009-03-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: RemoteCalls per Bot-2-Bot-Kommunikation

2009-03-11  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: kleinen Bug in line_shortest_way_beseitigt bei Zielerkennung; ein Liniensensor braucht nur auf Zielfeld zu stehen zur Erkennung

2009-03-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Fifo-Implementierung verbessert: Automatische Blockierung bei leerer Fifo, Anwendungscode wird so einfacher und ist unabhaengig von der Zielarchitektur; Debug-Code fuer pthreads

2009-03-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-2-Sim ueberarbeitet, funktioniert jetzt auch auf dem echten Bot ohne grosse Verzoegerungen

2009-03-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: mmc-Init-Code verbessert, Motorsteuerung bei 20 MHz optimiert

2009-02-26  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Neues Verhalten behaviour_follow_line_enhanced; erweiterter Linienfolger um auch mit Unterbrechungen und Hindernissen klarzukommen

2009-02-26  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Timer-Auswertung zusaetzlich gegen Interrupts abgesichert, bot_follow_line() stellt beim Start benoetigte Map-Optionen ein

2009-02-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer map_init() und Makefile-Update, Doxygen-Typo korrigiert

2009-02-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Command-Code optimiert
                                                  Bugfix fuer HW-SPI und MOUSE_AVAILABLE (#180)
                                                  SPI-Code unterstuetzt verschiedene Geschwindigkeiten
                                                  Verhalten bei Abgruenden korrigiert, werden auch wieder in die Map eingetragen
                                                  Map-2-Sim auch fuer den echten Bot
                                                  Code in ct-bot.c aufgeraeumt
                                                  Mini-OS verbessert, fest definiertes Zeitverhalten, Bot-Hauptschleife wird alle 10 ms durchlaufen, umfangreiche Debugmoeglichkeiten ergaenzt
                                                  Neues Verhalten bot_get_utilization() misst die CPU-Auslastung, waehrend ein anderes Verhalten aktiv ist.
                                                  Senden ueber UART flusht den Sendepuffer nicht mehr komplett, sondern wartet nur bis genug Platz fuer die zu sendenden Daten und schaltet wahrend dessen auf einen anderen Thread um.
                                                  Display mit CPU-Auslastung des Bots, zeigt auch UART-Auslastung an

2009-02-21  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: Dokumentation zum Verhalten bot_drive_area()

2009-02-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Pos-Store um pos_store_insert() ergaenzt zum Einfuegen von Daten vorne (Gegenteil zu push)

2009-02-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Maustreiber ueberarbeitet, einheitliche Bezeichner MOUSE_ (statt MAUS_) eingefuert

2009-02-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Unterstuetzung fuer ATmega644P, Bugfix fuer map_get_ratio() und map_way_free(), Map-Visualisierung um Debug-Funktion zum Einzeichnen von Linien erweitert.

2009-01-27  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer bot_catch_pillar()

2009-01-17  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.de]: bot_line_shortest_way nun auch ohne gruene Umkehrfelder; hierzu gibt es neues Ueberwachungsverhalten fuer Richtungsumkehr

2009-01-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot-2-Bot-Kommunikation um Payload-Versand erweitert.
                                                  BOT_2_BOT_PAYLOAD_AVAILABLE muss an sein, die Funktion "bot_2_bot_send_payload_request(uint8_t to, uint8_t type, void * data, int16_t size)" sendet size Bytes, auf die data zeigt,
                                                  an den Bot mit der Adresse to und uebermittelt diesem ebenfalls den Nachrichtentyp type. BOT_2_BOT_PAYLOAD_TEST_AVAILABLE ermoeglicht einen Test per RemoteCall.
                                                  Weitere Informationen befinden sich in bot-2-bot.c, Doku folgt.

2009-01-13  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Neues Verhalten bot_line_shortest_way und hierfuer neuer Linienfolger; Linienfolger mit Versionen auswaehlbar

2009-01-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Wichtiger Bugfix fuer timer_ms_passed(): Es gibt jetzt je nach gewuenschter Aufloesung timer_ms_passed_8(), timer_ms_passed_16() und timer_ms_passed_32(), siehe include/timer.h
                                                  Optimierungen im Timer-Code

2009-01-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: ADC-Code optimiert

2008-11-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot sendet Map-Updates an den Sim, wenn MAP_2_SIM_AVAILABLE eingeschaltet ist. Der entscheidende Parameter ist MAP_2_SIM_BUFFER_SIZE in include/map.h

2008-11-20  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anpassung RemoteCalls an neuere Compiler-Version, Ziffernmode fuer Keypad, kleinere Verbesserungen im TCP-Code

2008-11-19  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Einbau der Pfadplanung und des Positionstyps in behaviour_drive_area

2008-11-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer bot_goto_dist(), rueckwaerts klappt wieder

2008-11-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verhalten koennen mit activateBehaviour() (oder switch_to_behaviour()) im Hintergrund ausgefuehrt werden (ging vorher auch schon, aber jetzt kann der behaviour-Code auch korrekt damit umgehen),
                                                  Remote-Calls unterstuetzen Hintergrundausfuehrung von Verhalten, mehrere Positionsspeicher moeglich, anlegen mit pos_store_create() oder pos_store_new().

2008-10-30  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Vorlaeufiger Bugfix fuer deactivateCalledBehaviours(), hat aber noch ein Problem

2008-10-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Release 15

2008-10-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Robustheit der RemoteCalls verbessert

2008-10-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positionsspeicher um pos_store_get_sp(), pos_store_get_fp() und pos_store_pop_until() ergaenzt. Ermoeglicht pop bis zu einem gegebenen Stackpointer.

2008-10-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot-2-Bot-Kommunikation gegen ungueltige Kommandos abgesichert, Debug-Ausgaben ausgeschaltet

2008-10-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: map_clean() Funktion entfernt alle frei-Informationen aus der Karte, so dass nur die Hindernisse uebrig bleiben (#174)

2008-10-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Shrinking umgestellt: Erfolgt jetzt immer online, aber lazy (blockweise) (#176)

2008-10-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ex- und Import fuer Map @ PC (Import: Kommandozeilenparameter -m, Export: Taste 6)

2008-10-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warnings beseitigt, Positionsstack zu allgemeinem Positionsspeicher (Stack & FIFO) umgebaut (heisst jetzt pos_store)

2008-09-30  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: behaviour_pathplanning hinzugefuegt mit eigenem Screen

2008-09-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verbesserungen im MMC-Code (groesserer Timeout bei HW-SPI, Debug-Ausgaben bei MiniFAT)

2008-09-06  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Verhalten drive_area stark ueberarbeitet

2008-09-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Anpassungen fuer ATmega644 (EEPROM und SPI)

2008-09-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kleinere Verbesserungen in den Fahrverhalten und drive_area() fuer den echten Bot, Timer-Makro zur Zeitmessung

2008-08-30  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: EEPROM-Zugriff jetzt ueber eeprom.h (#173) und Verhaltens-Code aufgeraeumt

2008-08-30  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Datentyp position_t eingefuehrt (siehe global.h),
                                                  MMC-Code optimiert, Neue Map-Funktion map_get_ratio() (siehe map.c),
                                                  Bugfixes im Map-Code (u.a. #171),
                                                  Map-Code optimiert,
                                                  Bugfix fuer MMC-ENA-Code,
                                                  neue Option MMC_AGGRESSIVE_OPTIMIZATION in mmc.h

2008-08-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verbesserungen in goto_pos, goto_obstacle in eigene Datei ausgelagert, Map-Code robuster gemacht

2008-08-28  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Verhalten behaviour_drive_area zum flaechendeckenden Fahren nach der Map unter Verwendung des pos_stacks

2008-08-27  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in bot_reset() und neue Map-Funktion map_flush_cache(), die den Map-Update-Cache sofort komplett zurueckschreibt.

2008-08-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in mcu/minifat.c fuer aeltere avr-libc-Versionen, Makefile korrigiert, kleine Ergaenzung (1st_init.S) des PC-Codes fuer ARM-Architektur (arm-linux-eabi)

2008-08-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-FAT ueberprueft nun, ob eine Datei fragmentiert auf der MMC liegt (Workaround fuer #172).
                                                  Ueberpruefung mit MINI_FAT_CHECK_FRAGMENTATION in mcu/mini-fat.c einstellbar.

2008-06-19  Marko Bolowski: Bugfix fuer TWI-Treiber

2008-06-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neues Verhalten bot_classify_objects(), Details unter bot-logic/behaviour_classify_objects.c

2008-06-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: EEPROM-Emulation an Mac OS 10.5 angepasst, #151

2008-06-10  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: EEPROM Emulation (#167), Benutzung von EEPROM Variablen vor der Initialisierung des EEPROM-Emulators. Emulation geht nun wieder mit Bot-Adressuebergabe.

2008-06-10  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Follow-Line liegt nun auf FB-Taste 5, sofern BEHAVIOUR_FOLLOW_LINE_AVAILABLE an ist (nun default)

2008-05-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: TCP-Testserver / -Client debuggt (#161), funktioniert nun (wieder)

2008-05-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: 3. Version fuer catch_pillar(), aehnlich zu Version 2, berechnet die Entfernung zum Objekt aber anders;
                                                  einstellbar mit #define CATCH_PILLAR_VERSION in behaviour_catch_pillar.c
                                                  Distanzsensorauswertung mit und ohne Mittelwertbildung der Rohdaten, umschaltbar mit #define DISTSENS_AVERAGE in include/sensor_correction.h.
                                                  Kalibrierungsverhalten entsprechend angepasst.

2008-05-19  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Neues catch_pillar-Verhalten mit Verwendung goto_pos; altes Verhalten im Code drin gelassen und mit define aktivierbar

2008-05-09  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer i2c::write()

2008-05-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: map_locked() prueft, ob die Map frei ist. Map-Sperre auch fuer PC. Bugfix fuer calc_angle_diff() und Map-Debug-Code.

2008-04-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: goto_pos, gotoxy und Hilfsfunktionen auf int16-Positionsdaten umgestellt (#166)

2008-04-22  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_turn_speed() hinzugefuegt, fuehrt bot_turn() mit max. speed mm/s aus

2008-04-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer map_read()

2008-04-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix LOG auf MMC (#165)

2008-04-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Positions- und Map-Code auf int16 umgestellt und optimiert.
                                                  Map-Update-Thread nach map.c verschoben (inlining der Sensor-Update-Funktionen)
                                                  Map-Aufloesung auf 125 umgestellt (ergibt 2er-Potenz beim Umrechnungsfaktor fuer Welt zu Map)
                                                  Map-Interface nach aussen auf map_get_average(), map_get_point() und map_way_free() beschraenkt
                                                  Debug-Code fuer BotOS hinzugefuegt (ermittelt die belegten Stack-Speicher)
                                                  Ein paar kleinere Optimierungen (Timer-ISR)
                                                  Map-Umbau ist aber noch nicht ganz fertig!

2008-04-16  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Karte aktualisert nun auch Abgrundsensoren

2008-04-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer pc/os_thread_pc.c :: os_create_thread() unter Windows

2008-04-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verschiedene Modi fuer bot_scan_otf eingebaut (siehe include/bot-logic/behaviour_scan.h)

2008-04-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map-Update laeuft nun in einem zweiten Thread
                                                  Fifo verallgemeinert (MCU und PC), threadsicher gemacht
                                                  BotOS-Threading fuer PC auf PThreads abgebildet
                                                  include/sensor_correction.h mit updaten!

2008-04-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Eingabe von Text und Zahlen per Fernbedienung hinzugefuegt.
                                                  Wird ueber KEYPAD_AVAILABLE eingeschaltet und funktioniert wie von Handy oder Telefon gewohnt.
                                                  Abschliessen der Eingabe mit Taste "play", Abbruch mit "stop".
                                                  EEPROM-Abbild muss neu uebertragen werden!
                                                  Bot-Adresse (jetzt auf Display Misc) per FB veraenderbar (Taste "Mute"; Eingabe als Dezimalzahl).

2008-04-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_put_stack_waypositions() / bot_drive_stack() in bot_follow_object() integriert

2008-04-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LED-Update: Bugfix und Vereinheitlichung von TEST_AVAILABLE und normal, Sensor-Code etwas aufgeraeumt

2008-04-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LED-Update in Funktion ausgelagert, damit auch bei simulierten Bots die LEDs benutzt werden

2008-03-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer bot_gotoxy (funktioniert jetzt auch mit negativen Koordinaten)

2008-03-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Makefile aktualisiert, Doxygen-Warnungen beseitigt und Warnings, falls wichtige Verhaltensabhaengigkeiten nicht erfuellt sind

2008-03-31  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Verhalten um sich entlang des Fahrweges relevante Koordinaten auf dem Stack zu merken

2008-03-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfixes fuer Remote-Calls, goto_pos() und Bot-2-Bot

2008-03-30  Harald W. Leschner [hari@h9l.net]: SP03-Treiber Update

2008-03-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Redundanten Init-Code aus bot-2-pc.c und bot-2-sim.c in command_init() zusammengefasst,
                                                  Bugfix fuer Welcome-Paket-Auswertung,
                                                  DONE-Paket fuer reale Bots,
                                                  Bot-2-Bot-Kommunikation eingefuehrt (bot-2-bot.c / BOT_2_BOT_AVAILABLE),
                                                  Liste fuer aktive Bots gebaut (experimentell)

2008-03-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Code fuer automatische Adressvergabe vervollstaendigt, PC-Code fuer Bot-2-Sim aufgeraeumt

2008-03-16  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Rohcode für die automatische Adressvergabe eingefügt

2008-03-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer command.c

2008-03-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ergaenzung zur Bot-Kommunikation: Bot-Code wertet Komm'-Adresse aus, Adresse per Kommandozeile einstellbar (-a), unnoetigen Komm'-Code auskommentiert

2008-08-15  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Ein wenig an den neuen Kommandos gefeilt, primaer Log-Ausgaben

2008-03-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer bot_goto_dist() nach Abbruch von bot_goto_pos()

2008-03-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Reset-Funktion fuer Bots eingebaut: Taste RC5_CODE_CH_PC setzt einen Bot zurueck

2008-02-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Datenstruktur fuer Kommunikation auf Sender-IDs erweitert

2008-02-28  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: RC5_CODE_DOT auf Promo 8 auf AV-Taste sowie Bug im verhalten Drive_Stack korrigiert

2008-02-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: MMC-Zugriff beschleunigt (RAM-Zugriff in die Warteschleife verschoben)

2008-02-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: ct-Bot.c aufgeraeumt, Commandline-Zeug nach pc/cmd-tools_pc.c und Sensor-Test nach sensor.c ausgelagert

2008-01-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot-local.h aufgeraeumt: Einheit fuer Entfernungen ist jetzt durchgaengig mm, nicht bot-spezifische Konstanten in die jeweiligen Verhalten verschoben, nie benutzte Konstanten entfernt

2008-01-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Lesen von MMC beschleunigt (10 %)

2008-01-14  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Ticket #159: Fehler bei eeprom-emulation behoben. Position von include global.h geaendert.

2008-01-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_goto_pos und bot_turn optimiert

2008-01-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: TWI-Treiberdateien an Namenskonvention angepasst

2008-01-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Wichtiger Bugfix in motor.c (Drehrichtung war teilweise falsch)

2008-01-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in tcp.c,
                                                  Updates fuer goto_pos() und measure_distance(),
                                                  Moeglichkeit fuer Verhalten geschaffen ihr SUBRESULT selbst zu setzen: exit_behaviour(Behaviour_t * data, uint8_t state),
                                                  TODO.txt ins Trac umgezogen,
                                                  ein paar kleinere Verschoenerungen

2007-12-20  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug in bot_goto_dist() korrigiert (Richtung war beim ersten Aufruf undefiniert)

2007-12-17  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: Positions-Stack-Implementierung und Stackverhalten bot_drive_stack (laut ToDo-Liste)

2007-12-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: TWI-Treiber auf neue Version umgestellt. Effizienter ist es aber, i2c.h / i2c.c zu benutzen

2007-12-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_goto_pos() erweitert, so dass es anstelle von bot_drive_distance() und bot_gotoxy() verwendet werden kann und Rueckwaertsgang ergaenzt.
                                                  Ist bot_goto_pos() vorhanden, werden alle bot_drive_distance()- und bot_gotoxy()-Aufrufe dorthin umgeleitet.
                                                  Moechte man das nicht, stellt man in include/bot-logic/behaviour_drive_distance.h / behaviour_gotoxy.h den Schalter USE_GOTO_POS_ aus.
                                                  Neues Verhalten bot_goto_obstacle(distance) ergaenzt, das den Bot auf distance mm an ein erkanntes Hindernis heranfahren laesst (benutzt bot_goto_pos() und bot_measure_distance()).
                                                  sign(x) Funktion in math_utils.h eingefuehrt, die das Vorzeichen eines Integers liefert.
                                                  Bugfix in sensor.c (Distanzsensorauswertung)

2007-12-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bot-Code laueft jetzt auch vollstaendig unter PowerPC, Remote-Call-Code fuer MCU optimiert

2007-12-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remote-Call-Verhalten einfacher implementiert

2007-12-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im LOG-Code (interne Variable "data" in "__data" umbenannt)

2007-11-30  Harald W. Leschner [hari@h9l.net]: Treiber fuer Sprachmodul SP03 hinzugefuegt

2007-11-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im UART-Code fuer ATmega644 und 115200 Baud

2007-11-14  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: behaviour_transport_pillar: Anzeigewerte fuer Display von float nach int16 geaendert

2007-11-12  Frank Menzel [Menzelfr@gmx.net]: behaviour_transport_pillar: Bot faehrt zwischen Start- und Zielpos. hin und her und kann dabei Dosen fangen und transportieren;
                                             die bisher diversen Fahrverhalten sind hier unter einem Dach vereint und via Defines waehlbar.

2007-11-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Datentypen in command.c korrigiert

2007-11-11  Harald W. Leschner [hari@h9l.net]: Kleinere Korrekturen und gnuplot- / LaTeX-Script zur Speedlog-Auswertung hinzugefuegt (siehe contrib/Tools)

2007-11-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ausgabe von avr-size im Postbuild korrigiert (EEPROM-Daten liegen nicht in .data)

2007-11-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Architekturabhaengigen Remote-Call-Code fuer AMD64 / Intel 64 ergaenzt (64 Bit Version ungetestet!)

2007-11-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer SRF10-Treiber und Doxygenwarnings beseitigt

2007-11-06  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: EEPROM-Emulation per #define abschaltbar gemacht (default ist AN) und unter Mac OS X 10.5 deaktiviert (vgl. #151)

2007-11-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Workaround fuer fehlerhafte Compileroptimierung (gcc 4.2.2) in show_sensors(),
                                                  Bugfix fuer TEST_AVAILABLE_MOTOR und Ausgabe der Distanzsenro-Rohdaten, falls TEST_AVAILABLE_ANALOG

2007-10-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot-logik.c: Bugfix fuer deactivateCalledBehaviours() und isInCallHierarchy()

2007-10-19  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.net]: Neues Verhalten behaviour_cancel_behaviour deaktiviert ein anderes Verhalten in Abhaengigkeit einer Check-Funktion

2007-10-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: interruptbasierten I2C-Treiber und Unterstuetzung fuer Kompass CMPS03 hinzugefuegt

2007-10-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verhalten goto_pos entworfen, das eine x/y-Position auf einer Kreisbahn anfaehrt und dabei Fehler korrigiert (genauer als goto_xy),
                                                  ausserdem math_utils.c angelegt und Code etwas aufgeraeumt

2007-10-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-OS fuer Map-Update optimiert und fertiggestellt, Maus- / MMC-Zugriffskonflikte ausgeschlossen und Dokumentation ergaenzt

2007-10-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-OS mit Threads und Prioritaetenscheduling eingebaut (noch unfertig) fuer Map-Update (#129)

2007-10-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug in Transportfach-Erkennung behoben (LED wurde zu schnell wieder ausgeschaltet, falls Maus deaktiviert)

2007-10-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Position der Sharps in bot-local.h korrigiert und TODO.txt aktualisiert

2007-09-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Linienverfolger ueberarbeitet und an Motorregelung angepasst. Auf die vorherige Version laesst sich mit #define OLD_VERSION zurueckgreifen.

2007-09-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bei LINE_SENSE wird jetzt zwischen MCU und PC unterschieden.

2007-09-21  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: EEPROM Datei wird nun nach Moduswechsel geloescht. Modus am Dateinamen erkennbar. (#143)

2007-09-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: In den drei TEST_XXX_AVAILBLE Modi bleiben die Sensoren nun permanent an. Das erleichtert das Messen. ==> #145

2007-09-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Das Drucken der Karte liegt nun per default auf der Taste RC5_CODE_DOT.

2007-09-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Liniensensoren

2007-09-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in log.h (#144)

2007-09-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im Map-Code und VM-Code aufgeraeumt (#142)

2007-09-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ticket #120: Initialisierungen der Verhaltenszustaende von bot_drive_square, bot_follow_line, bot_goto, bot_gotoxy, bot_olympic, bot_simple und bot_solve_maze korrigiert.

2007-09-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-LOG eingefuehrt (in ct-Bot.h aktivierbar, spart Flash und RAM @ MCU), Display-Ausgabe optimiert

2007-08-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-Fat Bugfix, Display-Screen fuer Map und Funktion zum Loeschen einer Map hinzugefuegt

2007-08-31  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-Fat verbessert (u.a. Display-Ausgaben), Map aufgeraeumt

2007-08-30  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.net]: Explorer-Verhalten bot_follow_wall_behaviour hinzugefuegt

2007-08-30  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Map-Code für sim und MCU vereinheitlicht. ==> wird auf pc langsamer, aber aehnlicher

2007-08-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Map-Code weiter getunt, nun profitieren auch ocupied-Updtaes (circle) von den sections

2007-08-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix #140 in map.c für MCU

2007-08-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Syntaxfehler in behaviour_remotecall.c korrigiert.

2007-08-21  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.net]: Entladeverhalten bot_unload_pillar_behaviour und Aenderungen catch_pillar

2007-08-16  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: neue Kartenorganisation fertiggestellt ==> kann noch per Schalter deaktiviert werden. Testmuster für Karte eingefuehrt

2007-08-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Hinweise zur Abgrund- und Liniensensorkalibrierung in Documentation/sensor.html ergaenzt

2007-08-16  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Cast fuer einen Pointer in switch_behaviour macht das ganze mehr ANSI-C konform

2007-08-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer -d Option (Loeschen von MiniFAT-Dateien @PC)

2007-08-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: neue Kartenorganisation für MMC eingefuehrt

2007-08-07  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Kalibrieroutine fuer pid in rc5.c eingebunden

2007-08-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Warning in tcp.c unter Win32 nach einem Hinweis von Achim Pankalla beseitigt

2007-08-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Map aktualisiert die Grundflaeche des Bots nun Sectionweise (==> #129), weitere Performanceprobleme behoben

2007-08-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: schwerwiegenden Bug in Speedcontrol behoben

2007-08-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kleinere Bugfixes fuer delay in mouse.c, bot_scan_onthefly_behaviour und motor.c

2007-08-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: man kann nun waehlen, welche Sensoren bot_scan_onthefly_behaviour auswertet

2007-08-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Einfaches Objektverfolgungsverhalten hinzugefuegt (bot_follow_object_behaviour), NOPs im Maus-Code auf delay umgestellt

2007-08-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: hang-on als unabhaengiges Verhalten und unnoetige Synchronisation in ct-Bot.c entfernt

2007-08-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: delay fuer PC korrigiert, um Verhalten eine bestimmte Zeit anzuhalten, aber bitte das delay-VERHALTEN benutzen!

2007-08-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-FAT-Treiber (MMC) optimiert

2007-08-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: MMC/SD-Karten lassen sich alternativ auch im Hardware-SPI-Modus ansprechen (ist schneller und spart Platz im Flash; linker Radencoder muss dazu aber an anderem Pin angeschlossen werden).

2007-08-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Warnung eingefuegt, wenn MAP_AVAILABLE aus ist und ct-Bot mit -M aufgerufen wird

2007-08-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: UART laesst sich nun auch mit 115200 Baud benutzen (umschaltbar in include/uart.h)

2007-07-31  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bug in der Shrink-Funktion fuer die Karten korrigiert

2007-07-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: PC-EEPROM: Bugfix und Doku-Update

2007-07-13  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: PC-EEPROM-Emulation weiter optimiert

2007-07-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Post-Build-Steps fuer EEPROM-Emulation ergaenzt, bitte auch .cdtbuild mit updaten!

2007-07-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: PC-EEPROM-Emulation optimiert / korrigiert

2007-07-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Delay-Verhalten etwas vereinfacht und in andere Verhalten eingebaut

2007-07-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Delay-Verhalten eingefuegt

2007-07-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Genauigkeit von bot_turn() deutlich verbessert, Test-Verhalten fuer bot_turn() hinzugefuegt und leicht verbesserte Annaeherung an die reale Motorkennline, wenn Regelung aus ist

2007-07-07  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: PC-EEPROM-Emulation ueberarbeitet. Sollte nun auch mit MacOSX und Linux gehen. EEPROM.bin wird gecached.

2007-07-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: 1st_init-Zeug umgebaut (fuer PC-EEPROM-Emulation, #88)

2007-07-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in map.c (Treppeneffekt unter Windows #126 + Map-shrink beim einlesen)

2007-07-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Binaerdateien auch als Binaerdateien oeffnen (print_map()-Bug, #126)

2007-07-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: #define-Abhaengigkeiten fuer Remote-Display korrigiert und EEPROM-Section unter OS X ins DATA-Segment verschoben

2007-06-28  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: EEPROM-Manager fuer PC-Bot eingefuehrt, siehe Documentation/eeprom-simulation.html

2007-06-26  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: rc5-codes.h Update

2007-06-26  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.net]: Dokumentation zum Pfadplanungsverhalten map_go_destination ergaenzt

2007-06-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ein paar Optimierungen in bot-logik.c und Erweiterung des RAM-Displays

2007-06-23  Frank Menzel  [Menzelfr@gmx.net]: Pfadplanungsverhalten map_go_destination und informieren ueber Abgrund via Registrierung

2007-06-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: bot_turn: Nach Hinweis von Frank Menzel Bug behoben, das Verhalten ausserdem genauer gemacht und vereinfacht. Ein paar weitere Detailverbesserungen.

2007-06-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Doxygen-Warnungen entfernt und Bootloader-Problem geloest

2007-05-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Funktionen zum Erstellen und Loeschen von Mini-Fat-Dateien auf einer emulierten MMC hinzugefuegt

2007-05-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bootloader-Dokumentation ueberarbeitet

2007-05-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Dokumentation zur Sensorauswertung ergaenzt

2007-05-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Ein paar #define-Abhaengigkeiten korrigiert

2007-05-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in motor-low.h, vorlaeufiger Workaround fuer solve_maze() und Kommentar in mmc-low.S korrigiert

2007-05-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in map.c

2007-05-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Doxygen-Kommentare korrigiert und erweitert

2007-05-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Distanzsensorauswertung auf Lookup-Table im EEPROM umgestellt,
                                                  Kalibrierungsverhalten fuer die Distanzsensoren eingefuehrt,
                                                  Verhalten zum Pruefen auf konstanten Messwert der Distanzsensoren gebaut.
                                                  Dokumentation folgt in Kuerze, sorry (solange einfach mal BEHAVIOUR_CALIBRATE_SHARPS_AVAILABLE anmachen und bot_calibrate_sharps() starten, eigentlich ist das Verhalten selbsterklaerend).

2007-05-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Einige Utilities in map.c eingefügt

2007-04-28  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Pruefung auf Nullpointer in switch_to_behaviour()

2007-04-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Pruefung auf Nullpointer in bot_behave()

2007-04-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kalibrierungsverhalten fuer die Motorregelung implementiert

2007-04-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Display-Timing korrigiert, Warnings entfernt

2007-04-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Dokumentation fuer neue Motorregelung hinzugefuegt

2007-04-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer MMC/Maus-ENA-Code

2007-04-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Aktivierung der Simple-Verhalten vereinfacht

2007-04-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LEDs zeigen Hindernis links/rechts voraus, Transportfach belegt, RC5-Code erkannt und Fehler an, wenn TEST_AVAILABLE aus ist.

2007-03-30  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: int-Datentypen aus stdint.h eingefuehrt und Bug im Timer (PC) gefixt. Ausserdem "Warten per Timer" vereinfacht, siehe timer_ms_passed() in timer.h

2007-03-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LOG auf Einfachklammerung (Strings bleiben im Flash) umgestellt und Projekteinstellungen fuer Eclipse aufgeraeumt

2007-03-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Makefile überarbeitet

2007-03-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LEDs zeigen Status der MMC an (gruen == lesen, rot == schreiben, tuerkis == Fehler), wenn TEST_AVAILABLE aus ist.

2007-03-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Geschwindigkeitsberechnung fuer Motorregelung stabilisiert, LOG-Bug gefixt, UART-Bug gefixt

2007-03-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: TWI- und SFR10-Code ausgeschlossen, wenn kein SFR10 vorhanden => 1 KB Flash gespart

2007-03-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: LOG arbeitet jetzt auch mit Strings im Flash. Ausserdem reichen einfache Klammern, wenn man das moechte.

2007-03-12  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: bot_solve_maze_behaviour() funktioniert nun wieder auch auf dem realen Bot

2007-03-11  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Uberpruefung der PID-Paramter auf zulaessigen Wertebereich ergaenzt

2007-03-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: PWM-Frequnez fuer Regelung aus geaendert, Motor-Code aufgeraeumt

2007-03-10  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: FB-Codes für LifeTec LT3607 korrigiert und eindeutig gemacht

2007-03-09  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: display_printf() belaesst die Strings nun im Flash => RAM gespart :)

2007-03-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Test der Schreibrechte im SVN

2007-03-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix Motorregelung (der Bot kann jetzt wieder seine Fahrtrichtung wechseln), Parameter in bot-local.h verschoben, ct-Bot.c Cleanup

2007-03-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Reset-Counter nach dem Hinweis von Achim Pankalla wieder eingebaut (jetzt auf Reset-Info-Screen)

2007-03-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Test eines Releases per SVN

2007-03-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-Fat-Dateiadressen werden jetzt im EEPROM abgelegt (Speedup beim Dateioeffnen),
                                                  alle "EEPROM-Variablen" sind jetzt immer deklariert (kostet eh keinen Speicher in Flash und RAM), damit die Adressen konstant sind.

2007-03-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Remote-Display (falsche Cursorposition, falls nicht vor jedem display_printf() ein display_cursor() efolgte)

2007-03-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix im RC5-Code (Toggle-Bit wurde versehentlich komplett ignoriert bei der neuen GUI)

2007-03-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neue Version der Motorregelung, UART-Umbau (benutzt Sendbuffer und fifo.c), ADC arbeitet nun asynchron, bot_turn-Update. Muss alles noch getestet werden!

2007-03-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: GUI-Bugfix fuer Target PC, Remote-Call-Bugfix fuer Target PC

2007-03-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: GUI- und bot2pc-Update auf Timer umgestellt, Bugfix fuer RemoteCalls (warten auf Parameterdaten vom PC)

2007-03-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Der MCU muss nun nicht mehr jeden Zyklus seine Daten an den PC schicken (==> INFORM_RATE)

2007-03-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: GUI kann jetzt auch seltener aktualisiert werden (==> GUI_REFRESH_RATE)

2007-03-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: UART-sendepuffer eingefuehrt (noch deaktiviert)

2007-02-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix LOG-Absturz Ticket #40 (https://www.heise.de/trac/ctbot/ticket/40)

2007-02-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix TCP-SendBuffer lief ueber (Ticket #65 https://www.heise.de/trac/ctbot/ticket/65)

2007-02-22  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: internes CVS in externes gespiegelt fuer ct-sim-mit-applet-release

2007-02-22  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Dateiencoding auf UTF-8 umgestellt.

2007-02-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer bot_turn() auf realem Bot.

2007-02-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer das Deaktivieren von Verhalten (allgemein und remote): Caller wurde vergessen NULL zu setzen, dadurch konnte man Verhalten nur per OVERRIDE neu starten.

2007-02-18  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: avr-size als Post-Build-Step eingefuegt

2007-02-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Zeitkomplexitaet von O(n^3) auf O(n^2) reduziert bei deactivateCalledBehaviours()

2007-02-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: vergessen gehabt ct-Bot.h einzuchecken

2007-02-17  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Es gibt jetzt die Moeglichkeit alle von einem verhalten aktivierten verhalten wieder abzuschalten. ==> Man kann nun remote-calls wieder abbrechen.

2007-02-17  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: uart-rx-puffer vergroessert. Feinschliff bei den remote-calls. Debug-Code in remote-calls und command per schickem Trick an- und ausschaltbar gemacht.

2007-01-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Displayhandler fuer Logging auf Display ergaenzt. Bugfix fuer RC5-Code-Anzeige.

2007-02-16  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix fuer Byteorder

2007-02-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kleine Verbesserungen an der GUI (leere Screens vermeiden, Code fuer Verhaltensanzeige ist schneller und braucht 42 Byte weniger).

2007-02-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer create_mini_fat_file(), Abbruch und Hinweis, falls Datei nicht geoeffnet werden konnte.

2007-02-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Verhaltensanzeige fuer GUI fertiggestellt, Tastenbehandlung gebaut, mit der sich die angezeigte Verhalten ein- und ausschalten lassen.

2007-02-13  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Neue GUI im Prinzip fertig.
                                                  ct-Bot.c aufgeraeumt.
                                                  Verhaltensanzeige bedarf noch einiger Optimierungen, geht auch noch nicht richtig.
                                                  Einige Tasten-Handler fehlen noch (Verhaltensanzeige).

2007-02-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mit der neuen GUI angefangen

2007-02-09  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer Mausbild-Bugfix auf PC

2007-02-08  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: (Final-)Bugfix fuer Maussensorbild bei 57600 Baud

2007-02-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Temporaerer Bugfix fuer das Muassensorbild

2007-02-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Ueberfluessige Logausgaben aus bot_behave_init rausgenommen

2007-02-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in maus_sens_write_byte()

2007-02-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Logging um LOG_MMC_AVAILABLE ergaenzt. Logausgaben werden dabei in die Datei "log.txt" auf die MMC / SD-Karte geschrieben und lassen sich somit komfortabel am PC anzeigen.

2007-02-05  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in mmc-vm.c, Sonderfaelle bei LRU waren nur unvollstaendig behandelt.

2007-01-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Map wird jedesmal neu gesucht, wenn die MMC-Seite offen ist UND sich der Init-Status der Karte aendert

2007-01-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in mini-fat.c - sofortiger Abbruch bei Fehler

2007-01-25  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Servo-Parameter nach bot-local.h verschoben, weil sie abhaengig von der Ausrichtung des Klappenarms sind (evtl. anpassen)

2007-01-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Hinweis zum Fehler in avrdude 5.3.1 in Bootloader.html ergaenzt

2007-01-22  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bootloader: Fusebit-Hex-File in contrib/Bootloader fuer Atmega644 ergaenzt

2007-01-22  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: rc5.c von Debug-Code befreit

2007-01-22  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bootloader ist per default aus, Fuse-Bits korrigiert

2007-01-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bootloader: Fusebit-Defines an verschiedene avr-libc-Versionen angepasst

2007-01-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bootloader-Doku-Design angepasst

2007-01-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bootloader-Doku verschoben; COMPILE_WITH_BOOTLOADER umbenannt in BOOTLOADER_AVAILABLE

2007-01-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in mcu/bootloader.c (#include fuer alte libc-Version angepasst)

2007-01-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bootloader-Sources ins Projekt integriert.
                                                  Mit dem Schalter COMPILE_WITH_BOOTLOADER in ct-Bot.h steuert man, ob das hex-File den Bootloadercode (zur "Installation") enthalten soll oder nicht.
                                                  Achtung, Linkereinstellungen anpassen (siehe mcu/bootloader.c)!

2007-01-17  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix in pc/mmc-emu_pc.c

2007-01-17  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bootloader ins Projekt eingefuegt

2007-01-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mini-Bugfix: In behaviour_remotecall.c war versehentlich eine Schleife verschwunden

2007-01-15  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Code ins Public-CVS eingespielt. Das betrifft alle Log-Eintraege ab dem (2006-11-07)

2007-01-15  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Testrukturen und Log-ausgaben entfernt

2007-01-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Map verwendet nun entweder VM (MMC oder PC) oder MMC/MCU oder PC. 2 warnings in log.c entfernt.

2007-01-15  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Init-Fehler in mmc-vm.c im Zusammenhang mit fopen() behoben. Mini-VM-Statistik fuer MCU hinzugefuegt.

2007-01-14  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Noch ein paar kleinere Verbesserungen & Bugfixes bei den Remotecalls vorgenommen, kein Umordnen kritischer Codebloecke durch den Compiler mehr

2007-01-14  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Doku fuer Remote-calls & Remote-call-Eintraege vervollstaendigt

2007-01-14  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Remote-calls benachrichtigen jetzt den Caller wenn sie fertig sind

2007-01-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Remote-calls lassen sich nun auch aus der ferne aufrufen

2007-01-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Parameterlaengen in die remeote_call-Datenstruktur uebernommen und dafuer aus bot_remote_call den parameter entfernt

2007-01-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bot kann nun eine Liste der verfuegbaren Remote-Calls an den PC uebertragen

2007-01-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remotecalls: Kommentare ergaenzt und neuen Datentyp einfefuert, der strict-aliasing beachtet.

2007-01-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Parameterreihenfolge von bot_goto angepasst

2007-01-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Remotecalls um Parameteruebergabe erweitert

2007-01-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Ueberlauf in drive_distance beseitigt

2007-01-12  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: FAT16-Dateien auf MMC koennen nun laengere Dateinamen haben und wir speichern ihre Groesse im ersten Sektor. Die Dateigroesse ist per mmc_get_filesize() auslesbar.

2007-01-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Remotecall-Behaviours erweitert

2007-01-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in map.c

2007-01-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Nach einem Vorschlag von Achiem: Die groesse der benutzten Karte ist nun fuer andere Funktionen sichtbar, sofern in map.h SHRINK_MAP_ONLINE gesetzt ist.
                                          Wenn nicht steht in den "Variablen" die maximale Kartengroesse

2007-01-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Nach einem Vorschlag von Frank Menzel die Prioritaeten von Bot_turn und bot_gotoxy geaendert

2007-01-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: MMC-Doku erweitert

2007-01-05  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Die PC-Version des Codes kann nun mit dem Schalter "-c" leere Dateien erstellen, die spaeter der mini-fat-Treiber auf dem MCU findet

2007-01-02  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Funktion zum Leeren einer FAT16-Datei auf MMC hinzugefuegt

2007-01-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: VM um Statistik-Auswertung erweitert

2006-12-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: PC-Emulation einer MMC / SD-Card implementiert (pc/mmc-emu_pc.c)

2006-12-26  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Compiler-Warnings beim Timer (MCU) beseitigt (Vielen Dank an Torsten Evers fuer die Hinweise zu strict-aliasing)

2006-12-22  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: auch der reale Bot kann nun das Remote-Display nutzen

2006-12-21  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: MMC-VM um eine Funktion zum Oeffnen von FAT16-Dateien ergaenzt (mmc_fopen())

2006-12-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Distsensor-Update deaktiviert waehrend Servoaktivitaet fuer Transportfachklappe.
                                                  Unnoetige volatile-Deklarationen entfernt und ein paar #define-Abhaengigkeiten korrigiert.

2006-12-19  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: MMC-Code um asynchrones Schreiben ergaenzt, aktivierbar in mmc-low.h

2006-12-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Angefangen Remote-calls einzufuehren

2006-12-19  Frank Menzel(menzelfr@gmx.de) Aenderungen der Verhaltensanzeige:
                                          1.) sichtbaren Priobereich auf Defines in bot-local.h gelegt
                                          2.) dynamische Verhaltensanzeige via Define ermoeglicht Online-Sehen der Zustandsaenderungen, Selektion eines Verhaltens geht sofort durch.

2006-12-18  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Servoverhalten optimiert

2006-12-16  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Kompatibilitaet mit einigen MMC / SD-Cards verbessert

2006-12-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Robustheit beim MMC-Timing verbessert, kleine Bugfixes, VM erweitert

2006-12-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: ENA-Bugfixes, catch_pillar eingefuehrt

2006-12-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Support fuer ATmega644 eingebaut

2006-12-07  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Detailverbesserungen am MMC-Code und Tippfehler in bot_scan_behaviour() korrigiert

2006-12-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: MMC-Code von Timo und Benjamin gemerged

2006-12-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Enable-System fuer Maus und MMC umgestellt

2006-12-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: UART auf 57600 Baud umgestellt

2006-12-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Servo-Verhalten eingefuehrt

2006-12-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Low-Level-Funktionen fuer MMC / SD-Card anders implementiert, 1. Version eines virtuellen Speicher-Managements fuer MMC / SD-Card eingefuehrt, MMC- / SD-Card-Code aufgeraeumt.

2006-12-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Die delay-Funktion arbeitet jetzt auch im (sehr) theoretischen Worstcase (Interrupt unterbricht Timer-Abfrage und gleichzeitiger Uebertrag an 8-Bit Grenze) korrekt.

2006-11-23  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bugfix fuer gettimeofday-Problem unter Win und Map-Konvertierung nur, wenn MAP auch an ist

2006-11-10  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Mini-fat eingefuehrt

2006-11-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: map.c fuer Flash-Karte vorbereitet, die 2.

2006-11-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: map.c fuer Flash-Karte vorbereitet

2006-11-08  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Code fuer MMC-/SD-Karten funktioniert nun im Bit-Bang-Betrieb

2006-11-07  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Code fuer MMC-/SD-Karten eingefuehrt

2006-11-06  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kartenkoordinaten auf uin16 umgestellt

2006-11-06  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: map.c kommentiert und etwas geschliffen

2006-11-03  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Zwei warnings beseitigt und zwei unnoetige volatiles in bot-logik.c entfernt

2006-11-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Verhalten aus bot-logik.c auf einzelfunktionen aufgeteilt und in available_behaviours Schalter zur Auswahl eingefuehrt

2006-11-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Timer auf tickCounts [176 us] umgestellt (bevorzugt TIMER_GET_TICKCOUNT_16 oder 32 verwenden; MS_TO_TICKS() rechnet dazu ms in Ticks um)

2006-11-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Karten funktionieren jetzt schon mal auf dem PC

2006-10-31  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfixes bei den define-Schaltern

2006-10-31  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Ergaenzung / Fehlerkorrektur bei DISPLAY_... defines in ct-bot.h

2006-10-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Bug in command.c behoben (Code compilierte nicht ohne LOG_AVAILABLE)

2006-10-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Karten (nur PC) eingefuehrt, Kommunikation angepasst

2006-09-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timersteps auf 176 angepasst

2006-09-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Nach einem Hinweis von Achim Pankalla 2 Warnings entfernt und eine Variable sauber initialisiert

2006-09-10  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Fehler in bot_gotoxy_behaviour() korrigiert (Code kompilierte nicht ohne MEASURE_MOUSE_AVAILABLE)

2006-09-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Heading-Berechnung bei Maus-Encoder-Kopplung korrigiert

2006-09-01  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Mausueberlaufbehandlung nochmal praezisiert

2006-09-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Datentyp von simultime angepasst

2006-08-30  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Korrektur behebt Compiler warning in ct-bot.c beim setzen von LOG_DISPLAY_AVAILABLE

2006-08-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Berechnung von v_mou_left / right korrigiert

2006-08-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in mcu/delay.c

2006-08-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: bot_gotoxy nach einem Patch von Thomas Noll (nollsen@web.de) verbessert

2006-08-29  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: Maussensor-Ueberlauf korrigiert

2006-08-28  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Optimierung der LOG-Makros

2006-08-25  Achim Pankalla [achim.pankalla@gmx.de]: Verhindert in sensor_abstand den Wert Null und eine Division durch Null.

2006-08-24  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: allgemeine Variablen fuer Speed und Odometrie eingefuehrt, v_mou_center und modifiedAngles-Bug korrigiert

2006-08-04  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: motor_low_pc.c Bugfix

2006-08-16  Felix Beckwermert [felix@beckwermert.de]: sensor.c -- buf-fix (aus forum): Klammern bei dHead ergaenzt

2006-08-04  Timo Sandmann [mail@timosandmann.de]: tcp.h um include fuer Macs ergaenzt

2006-08-04  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Alle TCP-Daten werden nun auf einen Schlag uebertragen

2006-07-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: TestClient eingefuehrt

2006-07-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timing-estcode ueberarbeitet

2006-07-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Debug-Output und debug-Befehle entfernt

2006-07-24  Peter Koenig [pek@heise.de]: Text der GPL eingefuegt

2006-07-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Default FB fuer Sim auf RC_HAVE_HQ_RC_UNIVERS29_334 gesetzt

2006-07-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Thread-Modell grundlegend ueberarbeitet. Bot und Sim nun synchron

2006-07-11  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Sensor-correction grob an ct-sim angepasst

2006-07-11  Frank Menzel [menzelfr@gmx.de]: Korrekturen bzgl. Logausgabe

2006-07-11  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Toggle-Bit nach einem Hinweis von Frank Menzel korrigiert

2006-07-09  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Mauskalibrierung an ct-Sim angepasst

2006-07-09  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Geschwindigkeitsberechnung in sensor.c nach Hinweis von Frank Menzel korrigiert

2006-07-06  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Diverse Verbesserungen an bot_maze()

2006-07-06  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kennlinien nun fuer virtuelle und reale Bots!

2006-07-04  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Getrennte Stuetzwerte fuer Distanzermittlung DP2D12 und Bildung von Schnittwerten aus den letzten drei Messungen eingefuehrt.

2006-07-04  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Timer_steps gerundet

2006-07-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in ir_isr()

2006-06-22  Peter Koenig [pek@heise.de]: Nach Hinweis von Torsten Evers den Wert LINE_SENSE in bot-local.h auf 0x350 gesetzt, da Bot sonst die 0x323 vom rechten Startpad als Linie interpretiert.

2006-06-13  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Anzeige des aktuell freien RAMs auf Screen 5 hinzugefuegt (nur MCU!)

2006-06-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Promo8-FB-Codes erweitert

2006-06-12  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Prioritaeten angepasst

2006-06-08  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Odometrie-Funktionen in sensor_update() integriert, bot_turn() fuer Verwendung von Odometriewerten angepasst und bot_gotoxy() eingefuehrt.

2006-05-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Makefile ueberarbeitet

2006-05-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Deadlock aus command_read entfernt.

2006-05-12  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: maus_get_squal() zur Ermittlung des SQUAL-Wertes des Maussensors hinzugefuegt

2006-05-10  Ralf Loehmer  [rl@loehmer.de]: maus_sens_write(); MSB

2006-05-10  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: UART-Baudrate-Formeln ueberarbeitet

2006-05-07  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Fernbedienung LifeTec LT 3607 hinzugefuegt

2006-05-01  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Linienfolger ueberarbeitet und eingepflegt

2006-05-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Speed_control komplett neu geschrieben

2006-04-30  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Wertebegrenzung fuer IR-Sensor eingefuehrt

2006-04-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Delay angepasst

2006-04-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Datentypen der Uebertragung der MouseDX/DY-Werte angepasst

2006-04-29  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bot_simple_behaviour und Bot_simple2_behaviour vorbereitet und kommentiert

2006-04-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Loggen auf Konsole reaktiviert

2006-04-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Default Fernbedienung HQ RC Univers 29 (Code 334) eingefuehrt

2006-04-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Maussensor kommt nun auch mit Optimiertem Compilat klar (-Os)

2006-04-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: UART-Empfangsroutinen entkaefert

2006-04-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Routinen zum simulieren (PC) von Maussensorbildern eingefuehrt

2006-04-25  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Routinen zum Auslesen von Maussensorbildern vorbereitet

2006-04-20  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Drehrichtungen fuer die Tasten 4,6 und 7,9 geaendert, so dass die Drehrichtung der Anordnung der Tasten auf der Fernbedienung entspricht.

2006-04-06  Frank Menzel [menzelfr@gmx.de]: Not-Aus eingefuehrt nach PWR.
                                            Alle Verhalten werden deaktiviert und der vorheriger Zustand in der Verhaltens-Puffervariable gemerkt.
                                            Dann wird die Verhaltensanzeige Screen 2 aktiviert, wo nach Select die Verhalten wieder wie vorher eingeschaltet werden koennen.

2006-04-19  Joerg Bullmann [jbc@mac10.de]: RC5-Codes fuer Technisat CIP Fernbedienung

2006-04-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: 2 Codes für Conrad-Fb wie ind er Mailingliste diskutiert geaendert

2006-04-18  Ulrich Scheffler [ulrich.scheffler@web.de]: Codes fuer die Fernbedienung VIVANCO UR89, TV Modus (Code089) eingepflegt

2006-04-18  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: bot_solve_maze erkennt Startfelder

2006-04-16  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: bot_solve_maze + Hilfsverhalten eingefuegt

2006-04-16  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: bot_turn ueberarbeitet

2006-04-16  Ulrich Scheffler [ulrich.scheffler@web.de]: Kleine anpassungen an den rc5-codes

2006-04-14  Carsten Giesen [info@cnau.de]: TWI (I2C) Treiber und SRF10 Ansteuerung

2006-04-13  Staudenmayer [andreas.staudenmayer@t-online.de]: Batchdatei fuer Programmieradapter STK200 und viele baugleiche Programmer am Parallelport eingefuehrt

2006-04-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: bot_avoid_col_behaviour veraendert, alle verhalten auf Namenskonvention angepasst

2006-04-13  Daniel Bachfeld [dab@heise.de]: Bot-Geschwindigkeit in mm/s geaendert. regelung geht jetzt auch fuer Rueckwaertsfahrt

2006-04-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: bot_behave() nimmt die Arbeit erst auf, wenn alle Sensoren initialisiert sind

2006-04-04  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: bot_turn ueberarbeitet

2006-04-04  Daniel Bachfeld [dab@heise.de]: Motorregelung eingefuehrt

2006-04-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Für den simulierten Bot gilt immer die Standardfernbedienung

2006-04-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Unterverzeichnis Documentation eingefuehrt

2006-04-03  Frank Menzel [menzelfr@gmx.de] & Carsten Giesen [info@cnau.de]: Die folgenden beiden Aenderungen eingereicht:
                                           Verhaltensanzeige im Screen 3 an Stelle des Counters via Define DISPLAY_BEHAVIOUR_AVAILABLE.
                                           Durch die Mehrfachnutzung der Zahlentasten (1-6) bekommen diese im Screen 3 die Bedeutung der Umschaltmoeglichkeit eines Verhaltens (aktiv <-> inaktiv), wobei 1 und 0 fuer aktiv und inaktiv stehen.
                                           Geblaettert werden kann mit der Taste RC5_CODE_VIEW und scharfgeschaltet wird via RC5_CODE_SELECT.
                                           Fuer Eindeutigkeit sind Verhalten gleicher Prioritaet angepasst worden (bot_simple und slalom_behaviour).

2006-03-27  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Zeiger, welche als Funktionszeiger verwendet wurden, ersetzt.

2006-03-31  Frank Menzel [menzelfr@gmx.de]: RC5-Signale werden nur noch mit geaendertem Toggle-Bit akzeptiert.

2006-03-28  Peter Koenig [pek@ctmagazin.de]: Alle int in bot-logik.c/.h nach Absprache mit Christoph Grimmer in int16 bzw. int8 umgewandelt

2006-03-24  Andreas Staudenmayer [andreas.staudenmayer@t-online.de]: Fernbedienung VIVANCO UR89 eingefuegt

2006-02-24  Fabian Recktenwald [fa.re.wal@gmx.de]: Alle char-Datentypen in int8 oder uint8 umgewandelt

2006-03-24  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix rc5_bot_next_behaviour

2006-03-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in bot_turn()

2006-03-22  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Die Funktionen in delay_pc.c mit Funktionalitaet hinterlegt.

2006-03-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Display-Delay auf optimierten Code angepasst, Verhaltensinitialisierung uebersichtlicher gestaltet

2006-03-20  Carsten Giesen [info@cnau.de]: Codes fuer die FB des MediaMPV von Hauappauge eingepflegt

2006-03-19  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Timer Variablen ueber Funktionen auf dem PC geschuetzt (Thread-Safe).

2006-03-21  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: RC5-Mask-Definition in rc5-codes.h umgezogen

2006-03-19  Lukas Jelonek [ljelonek@techfak.uni-bielefeld.de]: Motoren verhalten sich nun links und rechts identisch

2006-03-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Der simulierte Bot nutzt nun auch den Maussensor.

2006-03-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Der PC darf jetzt FB-Kommandos per UART an den realen Bot uebertragen.

2006-03-18  Michail Brzitwa [michail@brzitwa.de]: Definition und Selektierbarkeit verschiedener Fernbedienungen in rc5-codes.h

2006-03-16  Peter Koenig [pek@heise.de]: Kommentare korrigiert, bot_olympic_behaviour fuer Release aktiviert

2006-03-15  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Servos fuer PC-Bot eingefuehrt

2006-03-11  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Select-Taste fuer Verhalten eingefuehrt, bot_olympic_behaviour deaktiviert

2006-03-08  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Log-Funktionen eingefuehrt

2006-03-05  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kommunikation Bot-PC ueberarbeitet,  Anmeldung am c't-Sim

2006-03-07  Christoph Grimmer [c.grimmer@futurio.de]: bot_complex_behaviour in bot_olympic_behaviour umbenannt.

2006-03-05  Christoph Grimmer [c.grimmer@futurio.de]: Das complex_behaviour und alle zugehoerigen Funktionen so umgeschrieben, dass sie in das behaviour-framework passen.
                                                      Zu bot_drive_distance und bot_turn wurden entsprechende Botschaftsfunktionen und globale Variablen angelegt.
                                                      ACHTUNG: Es kommt sicherlich zu Problemen, wenn die Radencoder waehrend eines Laufs von bot_turn oder bot_drive_distance ueberlaufen!

2006-03-04  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Ausgaben auf das LCD-Display vereinfacht.

2006-03-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Routinen wie bot_goto() kann man nun mehrmals aufrufen

2006-03-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: internes und externes CVS abgeglichen

2006-03-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Zustandsorientierte Regeln in das Framework eingefuegt

2006-03-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Remote-Display repariert

2006-03-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Display.c aufgeraeumt, Makefile angepasst

2006-03-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kommunikation Bot-PC eingefuehrt

2006-03-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Routinen aus bot-2-sim.c verschoben in command.c

2006-02-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Uart-Kommunikation ueberarbeitet

2006-02-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Geschwindigkeitsvariabeln v_left und v_right eingefuehrt

2006-02-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Alle Anpassungen des Roboters an lokale Gegebenheiten in bot-local.h ausgelagert

2006-02-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: TODO-Datei eingefuehrt

2006-02-28  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Es gibt jetzt (auf dem MCU) eine globale Zeit (siehe timer.h)

2006-02-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix bei der Uebergabe der Lichtwerte

2006-02-27  Markus Hennecke [markus-hennecke@markus-hennecke.de]: Auswertung der Kommandozeile, Zielhost kann als Argument uebergeben werden.

2006-02-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Wertebereiche der sensoren dokumentiert

2006-02-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Cleanup im goto-System

2006-02-23  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Flash-Skript um Pruefung der Fuses erweitert

2006-02-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: doppelte LDR-Variablen entfernt

2006-02-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Direction-Variablen eingefuehrt, in denen die Drehrichtung auch noch steht, wenn die Speed wieder auf Null ist

2006-02-23  Ansgar Esztermann [ansgar@thphy.uni-duesseldorf.de]: Big Endian Unterstuetzung im Netzwerkcode

2006-02-23  Markus Hennecke [markus-hennecke@markus-hennecke.de]: Bessere Handhabung weiterer Zielplattformen

2006-02-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Motor-Drehrichtung angepasst, BORDER_DANGEROUS angepasst, BEHAVIOUR_AVAILABLE eingefuehrt

2006-02-23  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Neues Testprogramm, um Resets zu analysieren

2006-02-21  Carsten Giesen [info@cnau.de]: Die Variable Target_Speed wird limitiert

2006-02-21  Carsten Giesen [info@cnau.de]: Das Register MCUCSR wird auf Screen 4 angezeigt

2006-02-21  Torsten Evers [tevers@onlinehome.de]: Linux-Skritpe zum Flashen und Fusen mit avrdude eingefuegt

2006-02-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Und nochmal Bugfix in bot_logik.c

2006-02-20  Carsten Giesen [info@cnau.de]: Erweiterung um 3 zusaetzliche Screens fuer das Display

2006-02-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in bot_logik.c nach einer Idee von (Fabian Recktenwald, fa.re.wal@gmx.de)

2006-02-20  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix in bot_behave()

2006-02-18  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Schoenheitskorrektur in den Maus-Routinen

2006-02-19  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: RC5-Variable in sensor.h umgezogen

2006-02-18  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Watchdog sicherheitshalber deaktiviert

2006-02-18  Andreas Staudenmayer [andreas.staudenmayer@t-online.de]: Batch-Files zum Flashen/fusen unter Windows

2006-02-18  Rolf Ebert [Rolf.Ebert@gmx.net]: LCD-Ausgabe kann nun auch im Simulator erscheinen

2006-02-18  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Fuse-Bit-Dateien fuer avrdude eingefügt

2006-02-17  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Linearisierung der Distanzsensoren eingeführt

2006-02-17  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Stromsparen eingefuehrt

2006-02-15  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: RC5-Fernbedienungscodes in eine Header-Datei ausgelagert.
                                                Fernbedienungsaktionen in einer Tabelle zusammengefasst. Dadurch sind Erweiterungen bzw. Aenderungen noch einfacher moeglich.

2006-02-13  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix im bot_goto_system()

2006-02-10  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Die Makros CLEAR und POSITION unter Windows mit Funktionalitaet hinterlegt.

2006-02-03  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Externes CVS mit internem überschrieben

2006-02-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix und Cleanup im goto_system

2006-02-02  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Maussensor angepasst

2006-02-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Verhalten bot_glance von Ralph Glass (ralph.glass@t-online.de) eingebaut

2006-02-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: MCU-Code freigegeben

2006-02-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Verhaltensframework nochmals modifiziert.
                                          Additives Verhalten ist wieder raus.
                                          speed_l-Variablen und Co aus den Datenstrukturen raus ==> spart RAM.
                                          goto-System deaktiviert sich nun selbststaendig.

2006-02-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Bugfix im Verhaltenscode. BOT_SPEED_IGNORE eingefuegt

2006-02-01  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Brake-Konstante angepasst

2006-01-31  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kommentare aktualisiert, GPL-Infos eingebaut

2006-01-31  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Testprogramme erstellt und dabei kleine Fehler ausgebessert

2006-01-30  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Sensoren ueberarbeitet, Encoder reaktiviert

2006-01-30  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: sensDistL und sensDistR initialisieren bun mit 1023 ==> keine Rotation zu Beginn mehr

2006-01-28  Andreas Merkle [mail@blue-andi.de]: Beim Ausfuehren von Verhalten werden Verhalten mit gleicher Prioritaet nun additiv behandelt und erst dann die Werte gesetzt.
                                                Im Verhalten bot_avoid_col wurde die Geschwindigkeitsaenderung nicht in die Verhaltenstruktur geschrieben. Diese wurde korrigiert.
                                                Beim Anlegen einer Verhaltensstruktur wird nun ueberprueft, ob genuegend Heap-Speicher vorhanden ist.

2006-01-27  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Patch von Andreas Merkle (mail@blue-andi.de) eingebaut. Man kann Verhalten jetzt vereinfacht laden.

2006-01-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Gesamtes Verhalten umgestellt. Es gibt jetzt ein eigenes Verhaltens-Framework.

2006-01-26  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Kommentare geaendert

2006-01-25  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Status der LEDs wird nun an den Simulator uebertragen

2006-01-24  Benjamin Benz [bbe@heise.de]: Schreibweise des Changelogs nochmal veraendert
